%
% page de garde de support de cours/rapport
% il est possible de renseigner les champs suivants :
% \title, \author, \date, \promo, \doctype, \etablissement
% le logo (logo_ensieta_vectoriel) doit etre present
%

\def\option@titlepage{\relax} 
\gdef\@lenumero{}

% pour inclure le logo il faut graphicx ou au pire graphics
\IfFileExists{graphicx.sty}{%
  \RequirePackage{graphicx}}{%
  \IfFileExists{graphics.sty}{%
    \RequirePackage{graphics}}{%
    % si aucun des paquetages n'existe, definir includegraphics
    \newcommand{\includegraphics}[1]{##1}
  }
}

\RequirePackage{tikz}
\definecolor{mongris1}{RGB}{112,116,119}
\definecolor{monbleu}{RGB}{45,80,112}%\definecolor{monbleu}{RGB}{0,105,147}
\definecolor{monbleu2}{RGB}{101,203,196}%\definecolor{monbleu2}{RGB}{0,173,238}
\definecolor{monvert}{RGB}{216,232,48}%\definecolor{monvert}{RGB}{193,215,47}
%\definecolor{monviolet}{RGB}{164,123,179}
%\definecolor{monorange}{RGB}{240,143,36}
\definecolor{mongris2}{RGB}{187,191,194}

% texte centre sur la partie droite de la page
\newcommand{\centre}[1]{
  \hbox{
    \begin{minipage}[c]{10cm}
    \begin{center} #1 
    \end{center} 
    \end{minipage}
  }

}

% quelques macros permettant d'initialiser les variables
\newcommand{\promo}[1]
{
\def\@nopromo{#1}
}
\newcommand{\doctype}[1]
{
\def\@typedocument{#1}
}
\newcommand{\etablissement}[1]
{
\def\@etablissement{#1}
}
\newcommand{\imgGarde}[1]
{
\def\@imgGarde{#1}
}
\newcommand{\logoEcole}[1]
{
\def\@logoEcole{#1}
}

% valeurs par defaut des variables
\def\@nopromo{}
\def\@typedocument{}
\def\@etablissement{}
\def\@imgGarde{}
\def\@logoEcole{}

% redefinition de la page de garde
\def\maketitle{
  \begin{titlepage}
    % definition d'une boite contenant le logo
    \vbox to\vsize{
      \begin{center}%
        \vskip-1cm
        \hbox{
        \vbox{\begin{tikzpicture}
          \filldraw[monvert] (0cm,0cm) -- (0cm,4.2cm) -- (4.2cm,4.2cm) -- (4.2cm,0cm) -- cycle;
          \filldraw[mongris1] (0cm,4.5cm) -- (0cm,6.5cm) arc(180:90:2.2cm) --
          (4.2cm,8.7cm) -- (4.2cm,4.5cm) -- cycle;  
          \draw[monbleu,thick] (4.2cm,9cm) -- (2.2cm,9cm) arc(270:180:2.2cm) --
          (0cm,11.2cm) -- (0cm,13.2cm) -- (4.2cm,13.2cm) -- cycle; 
          \filldraw[monbleu] (4.5cm,0cm) -- (4.5cm,4.2cm) -- (8.7cm,4.2cm)
          -- (8.7cm,0cm) -- cycle;  
          \node[white] at (6.6cm,2.1cm) {\vbox {\center{\large\begin{minipage}{4cm}
                  \center{\bf\@typedocument\vskip3mm \@nopromo} \vskip3mm \@date\end{minipage}}}};
          %\filldraw[monorange] (4.5cm,4.5cm) -- (4.5cm,8.7cm) --
          %(8.7cm,8.7cm) -- (8.7cm,4.5cm) -- cycle; 
          \draw (6.6cm,6.6cm) node {\@logoEcole};
          \draw (4.5cm,9cm) -- (4.5cm,13.2cm) --
          (6.5cm,13.2cm) arc(90:0:2.2cm) -- (8.7cm,11cm) -- (8.7cm,9cm) --
          cycle;  
          \draw (9cm,0cm) -- (9cm,4.2cm) -- (13.2cm,4.2cm) -- (13.2cm,2.2cm)
          arc(0:-90:2.2cm) -- (11cm,0cm) -- cycle; 
          \filldraw[monbleu2] (9cm,4.5cm) -- (9cm,8.7cm) -- (13.2cm,8.7cm) --
          (13.2cm,4.5cm) -- cycle;
          \node at (11.2cm,6.6cm) {\vbox {\center{\small\begin{minipage}{4cm}
                  \@etablissement \end{minipage}}}};
          %\draw (0,0) -- (0,3) arc(180:90:2) -- (5,5);
        \end{tikzpicture}
      }
    }
  \end{center}
    \vskip1em
        \begin{center}%
          {\Huge\bf \@title \par}%
        \end{center}%
    \vskip1em
        \begin{center}%
          \@imgGarde
        \end{center}%
        \vskip 1em
        \begin{center}%
          {\large\lineskip .75em \bf \@author \par}
        \end{center}%
        \vfill
  }
  \end{titlepage}
}

